保險學堂

保險起源 同 原理
保險起源如果冇記錯的話, 係由一班漁村的家庭慢慢演化的今時今日的情況, 當時出海打魚並唔安全, 由於呢個係一個高風險的工作, 所以每次出發都唔肯定自己返唔返到屋企, 咁佢地就諗左一個方法就係每個家庭將賺到既錢的一部分抽出黎歸公, 一但有成員出左意外, 就將呢部分的錢比果位成員的家人過生活, 亦即係今日的人壽保險的概念。

到今日, 大部分有風險的情況只要有保險公司受你保, 你就可以將一部分的風險透過交保費的方式轉嫁去保險公司, 防止出現一個意外將所有賺到的錢都用晒, 因小失大。而保費公司係會透過精算的方式去計個, 亦即係利用統計學去計出事風險的機率, 然後再決定收幾多錢又可以賠幾多錢。簡單講, 即係風險愈大保費就愈高。

比個例子, 理論上好多時候保險公司係按年齡去收保費, 20歲有20歲的保費率, 30歲40歲50歲60歲70歲的保費都唔一樣, 大方向一定係年齡大保費高, 因為年紀大機器壞, 需要醫療的機會比年青人高所以保費都較高。但, 係咪一出世買就最平呢?? 以住院醫療保險計, 答案係錯既, 因為剛出生頭幾年用到醫療的會比20歲的人多, 原因係大部分BB 有咩唔舒服都只係識喊引致好多時要入院觀察治療, 所以頭幾歲的保費會比20歲的高。另一方面, 男女, 食唔食煙, 有冇已有疾病, BMI 太高太低等等的因素都係會有機會影響到風險從而影響保費。

總之, 風險高保費高係基本概念, 買任何野前都應該有呢個共識。新聞有時會講既係點解某某人買左保險呢樣唔賠果樣唔賠係咪呃人, 其實好多時就係犯左呢個問題, 比小小錢但存在一個唔合理的期望。即係, 用小米的價錢想買IPHONE, 然後問點解冇蘋果咁好。(呢個係其中一個常見的原因, 所以我強調買的同賣的都有基本責任, 一分錢一分貨大致上係岩的) 另一個原因好多時係, 買的時候要求愈平愈好, 需要理賠的時候賠得愈多愈好, 最好就咩都賠。呢個話題日後再講,

有咩保險類型
以個人而言的保險一般可以分為人壽, 危疾, 醫療, 意外 四種。每一個人需要的都唔一樣, 所以先了解呢四種究竟係咩先再決定到你自己需要咩。而每種產品都有其針對的客戶群同目的, 買岩產品就減少好多日後賠唔賠的問題, 減少買左人壽保險就以為入醫院都有得賠呢個情況。

人壽保險:
人壽保險一般係以死亡作為理賠的準則, 只要有死亡證明, 受益人就可以去公司提供個人資料申請理賠。講得衰D, 呢筆錢係唔死都冇用, 死左先可以拎得返的錢, 而且拎到的人一定唔係自己, 所以人壽保險買完受益的對象大多數係家人/ 情人/ 親人等等同自己有關係的人, 尤其係當自己有一日過身後都仲想照顧的人。一般的買法就係買保額, 有咩事直接賠保額。而保額買幾大就一般睇下筆錢比邊個同比佢地做咩, 例如要供養父母一個月五千, 預佢地去到85歲命, 25年要幾多錢保額就係5000X12個月X25年=150萬。要供樓既咪再加返借既錢上去, 防止冇錢供比銀行收樓。

咁目標對象係邊個呢? 有家庭責任的人, 或家庭經濟支柱, 或有愛。家庭責任指可能上有父母, 下有子女的人, 尤其係佢地需要你的錢生活的一批人。例一, 30歲的人父母都退休冇做野而你每個月都要交家用, 唔交錢一年半載的話佢地生活會出問題, 你應該要有一份人壽保險受益人寫佢地確保生活唔太差。例二, 結婚後丈夫出外工作, 妻留家照顧屋企同小朋友, 買左層樓要供二十五年, 丈夫亦應該有一份人壽保險以防一日發生咩事, 妻兒冇錢養, 樓又冇人供的問題, 網上有好多感人的宣傳片就係介紹呢種"爸爸雖然走左, 但都一直同你同在, 見證每一個時刻"。 反面教材就係, 好多新聞會話某家庭支柱離世, 家庭出現問題等等, 其實就可以用人壽保險去做規避風險。

危疾保險:
危疾保險比人壽保險保的範圍較大, 一般要睇返果隻計劃包左咩病, 可能30種, 50種, 100種等等, 總之, 中左計劃入面寫的病, 保險公司就賠錢, 當時買的保額係幾多就直接賠一舊錢, 無論拎到錢醫病好, 環游世界好, 定係數銀紙完全唔用都好, 保險公司唔會理。不過當中要注意的係, 每間公司保的病的數目都未必一樣, 就算係同一隻病唔同公司的定義都有機會唔一樣, 例如, 通波仔呢個情況有公司話一條血管塞左70%就可以賠, 有公司話兩條血管塞左50% 就可以賠, 呢一樣野就唔係你睇AGENT出的計劃書就可以睇到或比較到。

危疾同人壽有個好大的分別就係危疾就好似手提電話, 功能上可以好多進化, 好似MON 大左D, 相機勁D, 容量大左等等, 計劃內容會進化 ; 而人壽就係得"打電話" 呢個功能。所以, 當醫療科技進步, 以前保的病只有30隻到今日可能超過一百隻病, 買得新款用的時間肯定較長, 保障的範圍更廣, 但同時要講就係一分錢一分貨,就如 IPHONE 6 同IPHONE 7 價錢都唔同內容都唔同一樣, 但你咪按返自己情況買岩自己果隻。而點解間中就會出現話, 有人原位癌唔包唔賠, 咁呢樣野都係果句, 大家都有責任, 可能十幾年前賣既真係唔包, 可能早兩年買的時候貪平唔買, 呢個就要睇返個別例子。總之, 買左中左唔會唔賠, 唔賠的情況中間肯定出左問題, 而問題一定關個人事, 無論係AGENT 同係買果個人。

咁咩人岩買危疾呢? 其實我覺得個個都應該要有危疾, 因為睇返香港的死亡數據, 大部分人身故的原因都係各種疾病或意外, 香港多就係癌症, 心臟病, 中風 等等, 真係冇病冇痛過身的人係佔好低的比例。所以, 有部分人會話買住院就可以, 唔洗買危疾既話, 自己諗自己囉。事實係, 危疾的終身計劃肯定賠到錢, 那怕自然死都可以當人壽賠, 而且賠的一定比供的多。年輕的人保費平, 早買好過遲買, 杠桿比例一定比年紀大的人高, 姐係話一定平D, 但都係果句, 風險低保費咪低囉, 去到50歲準備退休先諗呢個問題, 可能就貴好多到時亦未必負擔到。所有野都係取捨的問題, 年輕風險低保費低咁洗唔洗買呢? 年老風險高保費高但又最貼身急切咁仲買唔買到/ 仲抵唔抵買呢? 呢個係每個人都要面對的問題, 同個人取捨。風險就係, 未買但有病之後再想買就未必買到或者更貴。

咁危疾可以點買呢? 呢個冇具體數字, 但保額計算方面大家可以有個基本參考, 而保險公司的理賠報告睇, 超過八成的個案都係因為癌症或心臟病, 而個個人治療費用都未必一樣, 生活條件都唔一樣。計法就係, 病的開支加上約兩年的生活費就係個保額, 有人一定要住養和私家房既, 有人會去政府醫院, 有人單身一個人冇人冇物, 有人係家庭支柱, 人人的保額唔一樣。但, 一般而言, 真係一個大病政府醫院醫但用自費藥都可能要洗二三十萬, 唔好話所以都係私家醫院搞, 具體公道少少自己上網搵下有個基本預算會更好。

同時, 有個常面對的問題就係個個都想計劃最新最好, 保額又多, 最緊要平...... 後生買平但又人工唔多, 人大左貴左又唔想比咁多錢, 咁點算呢... 一分錢一分貨, 呢個係大致都岩的。有人一年保費五千, 有人一年保費五萬, 咁內容就一定唔同, 千萬唔好用五千一年去要求有五萬一年的效果, 係冇可能。同時, 正因為人人的背景需求都唔一樣, 亦冇必要話點解你買咁多點解買咁少呢D 問題, 都係取捨上的選擇。有人願意睇演唱會買第一買黃牛飛, 有人坐山頂位都可以; 有人去旅行一定要住五星, 有人住青年旅舍但食好用好... its all about choices.

有醫保仲洗唔洗買危疾?? 呢個都係

危疾同醫療保險係兩樣野, 住院的醫療只係包住院要洗的錢, 但一個大病要洗的錢萬萬唔只係醫院入完手術果張單, 返到屋企仲有好多治療休養等等錢要洗。

醫療保險:

香港的醫療保險一般都係指住院的保險, 計劃的內容係針對私家醫院的收費, 一般分大房, 半私家同私家三種, 例如以前可能係450蚊房錢一日, 今日可能700蚊一日, 計劃因為係每年按當時年紀計, 所以會一直有更新去跟返市場的醫療通脹。而要理賠就一定要住院成為註冊病人(有公司6小時開始算係, 有8小時), 醫生建議有醫療需要就可以。 住院的保險係以實報實銷的方式進行理賠, 姐係話醫院張單用左34500蚊你就只可以CLAIM 最多34500, 就算公司又有保險, 自己係A公司又有,B公司又有, 都唔可能CLAIM 三次或超過34500蚊。

呢個係個人建議最最最應該要先有的保險, 那怕公司已經有保險都應該加一份呢類。原因係, 政府醫院輪候時間太長太誇張, 好多唔舒服但唔明顯果種又想睇專科要等的時間可能一年兩年, 而當果個唔舒服的人係自己的時候, 其實果時根本冇得揀, 自己或者屋企人都會唔差果幾萬去私家快快手檢查處理。香港的私家醫院我簡單分兩種先, 一個係貴的醫院一個係正常的醫院, 以大部分市面上的大房計劃你想賠得足我都係建議去正常果種就好, 例如浸會, 法國, 仁安呢D, 去山頂養和呢種貴的就多數都係CLAIM爆計劃自己仲要比錢。

暫時的情況係, 假設你只係想要一個基本的保障, 咁咪買普通大房囉, 但有部分人會想有病住院的話自己一間房/ 唔想6-8人的房, 咁咪揀半私家/ 私家囉。能力許可的話, 我就會建議買半私家, 原因有兩個, 一係買左半私家房可以你去養和住普通大房都得, 即係話基本上香港所有醫院的大房你都可以住到CLAIM到 ; 第二, 係政府醫院又爆床位, 其實有時私家醫院都未必有普通房的床位或者要等, 到時被迫揀半私家咪又係自己仲要比錢...而呢個問題, 將來出現的機會係可預測的情況下會愈來愈大, 因為人口老化使用醫院的機會多左, 醫院又冇咩點多到...邊有咁多床位。30歲左右大房保費一年先四千左右, 入一次醫院照個腸鏡胃鏡都二三萬埋單走唔甩, 即係唔洗好大單野, 住一次已經回左十年本, 呢個係風險管理應該先做的事。

有人仲會問, 有冇得身體檢查, 答案係唔一定。 假設你真係唔舒服醫生又建議你做某D 檢查既, 咁你咪入去做囉, 呢D 冇問題, 但假設A 先生腸胃唔舒服入院, 但做完腸鏡順手又叫醫生照下個肺, 又做MRI 照下條腰骨同個腦...咁公司最多咪比你CLAIM到腸鏡的部分。有男仔要割包皮得唔得呢? 冇需要為割而割係唔可能得, 但又發炎又呢樣果樣, 有醫療需要就可以。都係果句, 一分錢一分貨, 合理的就可以。

意外保險:

意外保險算係簡單D 的東西, 一般保費會睇個保額同埋職業的風險等級而唔係睇歲數。咩意思呢, 係OFFICE 做文職的人一般會比係街的工作風險低同樣保額會更平, 而做紀律部隊的又會比較貴 etc. 注意一點就係買完之後, 你轉左工係要同保險公司更改資料, 因為有機會風險等級唔同左會唔同價錢。

咁咩係意外呢? 外力撞擊引致受傷, 有明顯傷勢或紅腫流血骨折等等, 而唔係所謂的意外食錯野肚痛呢種...係香港大部分活動都包的, 例如去行山做運動就算滑翔傘都包的。而買的話有幾樣野可以考慮, 一: 跌打包唔包/ 你有事會唔會去睇跌打, 二: 受傷的話係按個案計保額定按年計保額。

意外主要有兩種賠償, 一係意外引致的醫療開支, 二係意外引致完全或部分喪失工作能力的"生活費"。 前者就實報實銷, 洗左一萬就CLAIM一萬, 後者就睇醫生開左幾耐病假比你, 假設斷腳開左12星期假, 而買的每星期有二千蚊, 十二星期就一萬醫療費後額外賠二萬四比你。

意外就比較岩手腳唔協調成日呢到傷果到撞到 / 成日去玩戶外活動 / 部分手停口停的工種的人去買, 意外的性質同因病住院其實唔太一樣, 因為好多時意外受傷雖然可能嚴重會入院做手術, 但出院好快, 同時出院大部分情況要係屋企養傷一段時間做唔到野返唔到工, 所以每星期計錢的部分就好有用。韌帶撕裂 / 半月板/ 骨折, 都係唔太要訓係醫院但又拖你好長時候行動不便。

以上提到的係個人方面不同保險基本的情況, 睇完應該大致了解到自己需要咩野。去到實際情況, 真係要決定買唔買, 買邊間, 點買, 幾時買就係好個別例子的建議。 以下會睇幾個常見的問題, 幫助去有進一步的了解。

每個人係一生當中, 不同時期會面對不同的風險需求, 所以要用唔同的工具去協助, 同時, 我建議大家做決定的時候先了解完再做決定, 起碼結果係點都好, 自己有份去決定。而大部分情況都係, 好多人係有效的資源下要分配的時候就要有取捨, 買咩先買幾多等等 呢個係理財顧問應該要有的專業咁去比意見, 同用合宜的產品幫忙解決問題, 而唔係單純"賣保險"呢個層次。

以剛畢業投身社會的人作例子, 父母仍然工作, 同家人一齊住公屋, 家庭不富裕, 畢業工資一萬五千。 父母仍然工作, 父母各有自己的保險唔洗個仔養。咁呢個情況下, 簡單的分析,人壽保險可能唔需要住, 因為佢地唔洗靠個仔養(當然如果過兩年退休都係要養的話都有呢個需要), 個人醫療方面就可能排係較前的次序。
同時, 畢業後如果首要目的係買樓的話, 咁究竟仲買唔買保險好呢? 我建議起碼用低價錢買基本保障(可能一千以下一個月), 呢個可以規避忽然有咩事洗你十萬八萬幾十萬的風險, 亦即係就算十年保費都係比左十萬左右, 但可以確保自己儲的錢可以用係當初的目的, 而唔係有起事上黎將儲到幾十萬又一下子拎晒出黎醫病。而唔買保險得唔得呢? 當然可以, 但就變左呢個風險由自己的銀行戶口或家人退休金去受, 而轉嫁唔到去風險公司做規避風險的效果。

當然, 每人的考慮點不一樣 ,冇一樣的計劃岩晒所有人, 有人願意比保費將風險轉移, 有人今朝有酒今朝醉, its all about choices. 到結婚, 買樓, 退休, 不同的階段有不同的考慮, 同時應該有及時的更新同處理。之後可能的話會提供更多的例子作參考。

買唔買,上面已經大概有個基本概念。宜家開始睇既就係點樣買, 邊到買, 幾時買咩呢部分深入少少的問題。先做少少香港市場的概略, 根據香港保監的2016的年報, 有效的人壽保單超過一千一百萬份, 獲授權賣保險的公司長期業務的有45間(人壽,危疾,年金等保單), 一般保險的有93間(意外,旅遊保, 火險車險等等) , 綜合的有19間。
買保險的人唔係有錢冇地方洗, 亦唔係比人呃, 如果仲停係幾十年前的思想, 會好唔抵。

買保險大多數情況下係一項睇好長期的事, 所以揀買邊間, 同邊個買應該要係一個考慮的因素。

香港黎講, 買保險有三個渠道, 同銀行買(銀行同保險公司簽左合作協議分銷 / 銀行根本都開多左一個部門賣) , 同保險公司直接買(透過AGENT) , 或透過broker 買。首先, 市場有呢個需要先可能引伸到呢幾個不同的媒介去賣, 如果要公道咁講, 揀一個岩的AGENT 去比建議再同返果個人買最好。每樣機構都有自己的賣點, 人先係更重要。

先講銀行, 銀行門市多接觸人群多, 相信大家係銀行或多或少都比人叫過買野, 但問題係銀行賣緊保險果個人係咪專業呢, 係咪賣緊一樣岩既野呢, 有冇足夠的知識呢... 我有好大的疑問, 因為畢竟銀行主要的工作唔係呢部分, 賣緊的人都唔一定搵得返同有足夠知識。假設銀行個人有料到, 又幫到人, 我覺得有買會比冇買好。

再講broker, 呢類型的公司主打係代理好多唔同公司的產品, 即係話你可以一次過買唔同野, 好似去百老匯 豐澤你可以買好多唔同牌子的電器, 呢個概念我個人覺得係相當唔錯。不過有個問題就係呢類型公司的員工, 係咪真係咁勁幾十間公司的資料都比較過呢? 每間公司的歷史, 分紅制度, 產品內容, 保費, 疾病定義, 理賠快慢同程序等等... 仲未計, 每間公司可能每年都出新產品, 咁點去比較呢? 假設有人真係做到咁, 我覺得係唔錯的選擇。不過, 根據個人經驗, 冇一間公司係無敵, 否則其他公司點生存到? 尤其係, 我用2017年的產品同你2016年的產品比較唔多唔少都嬴DD呱... 今日好好的產品, 五年後仲係唔係最好呢?? iphone7p 暫時勁, 五年後可以出到iphone 10。而且, 入面太多道德風險, A公司佣金高 B公司佣金低但保障好小小, 咁賣邊間呢? 所以知識層面上可能不夠專同深入, 更甚至間broker公司做幾年保險公司唔再比代理都未知或成間執左都唔定。

最後講, 保險公司的AGENT, 理論上都係會有個人專業上參差, 但正常黎講, 對自己公司定位產品內容各方面應該唔會仲差過其他公司既人... 如果真係咁, 你咪轉其他專業D既人囉。畢竟, 買電話去專門店問點都好過去分銷商(大多數程況下, 我唔排除分銷人員仲堅過專門店)。呢方面, 日後跟進會比其他有更好的結果。當然都係會有衰人呃人的人, 但呢個就係人的問題而唔係公司的問題, 我只係講大部分情況下都岩用。

總結, 醫療危疾意外揀一個你信得過的人同專業的人,畢竟信得過但咩都唔太識都可以賣錯野或好心做壞事。因為, 公司野年年都唔同冇一樣野一生都最好, 最緊要都係買得岩同有起事有人跟。如果買儲蓄型年金人壽等等直接揀公司, 因為都唔太要咩服務, 反而公司表現直接影響到日後拎幾多錢。

市面上公司排名 間間都第一 點睇

先利伸我係英國保X。

第一, 揀公司其中一個好重要而可以睇到的就係本地市場佔有率, 係經濟學的角度睇, 一個透明的市場, 客人係識得揀好的產品好的公司, 如果一間公司市佔得1% 但同你講產品好好, 你要花更多的時間去研究真定假。反之, 一間公司市佔率有30%, 可以理解為衰極有個譜。

第二, 點解咁多公司都話自己第一呢? 用唔同的基准睇係可以有好唔同的結果, 有公司用MPF 第一, 有公司用市場佔有率第一, 有公司用歷史最長, 有公司話自己全國資產規模第一, 又有話自己XXXX第一。所以, 真係要睇, 就要諗用邊個公司邊個度量衡。雖然上面講間間公司唔會差好好好遠而每間公司年年都有新野, 但市場就係公平既, 一直都唔錯既公司一定有佢的優點係到, 貴唔一定差, 平唔一定好, 價錢唔一定係最重要。買電器你都少買淘寶野, 更何況年期仲長的保險? 本地市場新造保單市場佔有率係一個相當update 而有價值的參考。 但真係要講的話, 我公平D講, 市場上1,2,3 位的差唔到真係好遠, 所以揀AGENT更好。

保險邊間最抵

呢個問題好難答, 同問IPHONE好定SAMSUNG好一樣, 用的內容又唔同, 點答你邊間好, 我用開IPHONE 我實話好嫁。 但上面講過的, 揀AGENT 同揀公司你可以參考。因為, 比較的點唔同, 例如保障好但貴少少, 算唔算抵呢? 最平係幾多都好難答, 因為要既野都係唔同。人人都想最平買最多, 但又唔可能, 所以, 傾的過程AGENT 理論上應該同客人互相協調中間的落差, 比客人自己去考慮揀平定貴定咩。都係果句, 一分錢一分貨。

保障類消費型定儲蓄型抵（產品定位對象及設計原意 優缺點）

各有各好, 否則不會有呢兩種產品的存在, 我先簡單介紹其分別, 然後再用不用角度睇"抵唔抵"

首先,消費型保險可以理解為有事賠錢, 冇事就當比錢保險公司, 比幾耐錢就保你幾耐, 一年唔比錢就冇左保障, 係典型的將風險轉嫁比保險公司, 就好似住院醫療, 意外, 癌症term, 危疾term, 人壽term, 旅游保 etc. 按當時買的保額就係果個數賠, 唔跟通脹。

一般保費方式有兩種, 一係按年齡不斷加價(即20歲21歲22歲都唔同價錢), 二係按買的時候同買的年期計數, 成個時期的保費一樣(即可能20年都用一個價錢)。前者的好處係年輕的時候好平, 呢個杠桿比例可以幾十倍到上百倍都有, 但將來會貴; 後者同前者比較既話前面時間會比較貴但將來相對平, 而且可以將保費定額令自己資金更有控制。
注意的係, 唔係每隻產品都同時有晒兩種方式; 第二要注意既係, 部分呢類產品唔係保終身, 可能去到65歲或75歲之後就有錢都唔比你買。

儲蓄型(分紅)

分紅型的保障基本上只係人壽保險同危疾保險, 特點係定額供款 指定年期(5/10/15/20/25年), 然後供完可以保障到終身。通常拎錢有兩大原因, 一係當時的退保現金價值, 二係有病或身故時的賠償金額。前者係短期退保就一定拎唔足本金, 但年期一長就可以拎得比本金多甚至比起放銀行現時冇利息仲多。
咁點解可以做到指定年期而又保到成世呢, 分紅形的保險保費會比消費形的高, 同時會將部分錢放入公司對該產品個投資組合, 因此年期長的時候會有現金價值同時保額又會按年期增加。

問題就黎, 咁究竟點買先叫抵或者合適呢? 我只可以話人人考慮的點都唔一樣, 各有取捨。以下用不同角度睇下:

保費風險管理（短期/中期/終身）
先睇係決定買保險的時候個人的考慮係咩, 同目標保障年期係咩。例如, 某部分人需要供養父母, 咁需要一份人壽保險以防萬一就可以買一份定額消費型的, 一但父母已經離世又冇人再需要自己供養的話就唔洗再買, 亦冇保終生的需要。

第二, 如果以買樓按竭個額去買人壽保險亦都係跟返還款年期可能25年就夠, 消費型就平靚正。
假如, 一開始買保險的原意就係要保障既話, 咁就實係買終身果種。

第三就係較現實的問題, 有錢一定買最好, 但有部分人係畢業初期人工唔高但想要一個較高的保障, 買消費型可能係較好的選擇, 要將來人工加到咁上下再轉返一個保障更好。亦有部分人到中年就應該考慮退休後仲想唔想供, 如果退休後唔想供但又想有保障的話, 其實買分紅保終生可能更好。

杠桿比例
先睇消費型呢部分由於係同年齡有直接的關係, 例如, 20歲一年3000蚊可以買到50萬保額, 個比例係有一百幾倍, 係一個好唔錯的數字。但同樣50萬保額30歲可以要5000蚊一年, 個倍數就細左。到50歲, 50萬保額可能要20000蚊先買到, 個倍數就更細。假設將咁多年的保費加埋計個比例更細。

分紅型由於同樣保額保費會比前者高好幾倍。50萬保額20歲一年可能要10000蚊, 但供二十年就唔需要再供, 去到五十歲總保費可能同上面差唔多, 50歲打後就仲平過上面, 但因為有分紅所以保額會超過50萬, 而且保到終生。同時,退保既話會有現金價值拎走, 而上面就一蚊都拎唔返。杠桿比例會愈來愈高。

分紅危疾方面, 一般保障範圍會比消費型危疾多好多病, 有晒早期嚴重末期, 而消費型基本上我嚴重病 (即係未必包原位癌)

簡單一個小總結,
如果保障都係想終生為目標既話, 分紅型的總保費會比消費型的平可以好多, 視乎由幾時開始買, 同時保障範圍都係好好多。
如果資金不足又想要買一個較高保額既話, 其實冇得揀只好買消費型。
如果有特定年期目標又唔洗終生既, 消費型就夠。
如果唔想比左錢一蚊都拎唔返既話, 分紅型先得。

所以我唔推崇分紅一定衰, 或消費一定好呢種觀念, 而係一分錢一分貨, 每人係果刻要既野唔一樣。同時, 根據保監2016數據分紅保單業務佔約68%, 非分紅的佔32%, 可以作為參考。而抵唔抵呢個問題, 就係最抵一定係一出世父母就已經買左分紅的危疾保險直接保到終生, 同時不斷利疊利複利滾存幾十年。但就個別的人去睇, 有錢的話又睇長遠, 早買比遲買好抵好多。但如果只係要解決眼前幾年打拼事業的時期既話, 消費型抵好多。觀點興角度, its all about choices.

大致上講咁多先, 歡迎大家有更深入的討論一齊研究, 有其他產品上或概念的問題都可以問。如果有興趣的可以講多少少理賠方面的流程, 或者年金同政府果種有咩分別, 儲蓄保險同投資股票基金債卷等等又有咩分別

吹得大賣得好
雋昇還好賣嗎？

就我所知賣得唔錯
但唔係人人都岩買 同時都有佢的風險係到
了解清楚再決定會比較好

留名

小弟有兩份雋昇 一直上你地個網睇都係第8年回本
早兩個月供完 再睇份野 變左第十三年先回本

呢個我答你唔到住, 12年的單個履行比率係85%,
你係月供定年供? 你係HKD 定USD?

我唔知當時你買的時候個AGENT 點同你講
但呢個計劃係會有波幅的, 只不過相對細
如果當時做呢個計劃時的打算係10年左右拎的既話就應該算係做錯計畫
但我只可以同你講, 暫時再睇遠少少既話, 10年以上, 20年以上的分紅計劃都有9X %

月供 港幣 本身打算預十五年後拎（第一年供計）
依家係咪唯有等？

有d 你都冇得改變，不過知都好既，美元貨幣做單位一般比港幣好，因為用美元結算的投資渠道會比港元多，因此風險管理的角度去睇係會好d
第二，年供會比月供好，回本起碼快一至兩年，你咁岩揀中兩樣冇咁好都冇計...

最後，放多陣肯定會好返，所以唔洗太擔心，始終咁岩呢兩年比五年前股債都差左d, 但理論上時間可以抵消風險，同埋公司長期的分紅都大致做到，唔係呢兩年拎問題就唔大

謝巴打

too long didnt read

想砌過份保險,唔知巴打仲係唔係到呢....

講黎聽聽

一年前係AXA 買左醫療,人壽,意外同危疾,係以下呢幾個plan

-康采嚴重疾病保障
-倍關懷意外保險
-安盛安心醫療計劃
-人壽

黎緊因為要轉去間細公司做,無左份團體醫療,因為夠一年要交新保費了,想問下大家可以點執下份保險好呢?

thank you

簡單d 講，正常保險睇幾樣野，最基本要有一份住院實報實銷（普通房），你搵返相熟agent 加落基本計劃就可以，第二睇你工種會唔會係手停口停果種或者你平常都多戶外活動，加多一份意外（要有因意外受傷每周賠償果種）一般最周2~3000已經ok，然後先再睇你危疾同人壽計劃。 具體仲要睇你家庭情況 收入情況 想唔想拎返錢等等再決定保額要幾大 供幾多年，好取決於你想做到幾好或幾全面。

暫時睇落係冇咩大問題可以唔洗搞都得，但最終係要睇返你實際情況或你期望保險係咩情況幫到你，幫到你幾大部分，同埋幫到你幾時，先用返你手上的去計數。

師兄,請問有無D係可以cover 番團體醫療個度無左個部分GE呢?

我有D想唔供分意份先

團體醫療睇公司比咩package 你，有d 包住院普通房，有d 包埋網絡醫生同牙醫，根據經驗呢住院係必須因為有起事洗十幾廿萬都claim 到，但普通門診同牙醫睇你係咪成日病果種，如果唔係一年睇幾次醫生都可能最多用一千幾百或者好多人直接食必利痛，不要唔洗刻意買呢種